［和平使者］外交部：咄咄逼人從來不是中方外交傳統

在北京，外交部發言人華春瑩表示，中國不主動惹事，但也不怕事，不會被脅迫訛詐，如果有些人因為中國面對毫無底線的攻擊、抹黑和謾罵，做出回擊，就稱為「戰狼」外交，反問為維護中國主權安全、發展利益、國家榮譽，維護國際公平與正義，做「戰狼」又何妨。

華春瑩回應有德國議員指中國實行「戰狼外交」時表示，中國始終堅持獨立自主的和平外交政策，咄咄逼人從來不是中方外交傳統，但卑躬屈膝也不是中國人的氣節。

華春瑩又反問，過去一段時間，中國與個別國家之間發生一些事情，哪一次由中方首先挑釁。她指出，無論是將病毒標簽化、疫情政治化、中國污名化等，質疑有人以「莫須有」罪名對中國口誅筆伐時，可以如狼似虎，而中方只能做「沈默的羔羊」。

source:

講得啱，中國邊有傳統，朝令夕改最撚叻

人地大選都搞埋，呢隻「沈默的羔羊」真係好沉默

咄咄係形容驚懼之聲
你個d係吠，當然唔係傳統

每次都係

得幾十年歷史有鳩傳統咩

幾好笑

得喇！聽到好撚悶！打未啫？

屙緊屎忍唔住講左句屌你喇

朝令夕改就係傳統

同一單新聞, 對內就變左咁

得果70幾年貨仔講咩傳統...

插盲五眼未

講多錯多呀大佬 世界上冇一個外交部好似你中共咁多廢話

厚皮全宇宙最厚

日日周圍撩交打

后果自負

石頭 石頭仲有無貨

責任全在X國

春姐又有偉論?

支那從不是人類

民國、清朝、明朝又俾人代表了

（（點解明朝之前沒既？因為被中國人政府被蒙古人滅左，變咗蒙古国先係我哋祖国

我係蒙古人啦～屌～

澳洲人表示
Is it a joke?

好話說盡，壞事幹盡